@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix begrippenkader: <http://definities.geostandaarden.nl/id/begrippenkader/>.
@prefix imklbegrip: <http://definities.geostandaarden.nl/imkl/id/begrip/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.

begrippenkader:IMKL a skos:ConceptScheme;
                    rdfs:label "Begrippenkader IMKL"@nl;
                    skos:prefLabel "Begrippenkader IMKL"@nl.
imklbegrip:AanduidingEisVoorzorgsmaatregel a skos:Concept;
                                           rdfs:label "AanduidingEisVoorzorgsmaatregel"@nl;
                                           skos:definition " Aanduiding voor het kenbaarmaken van een net of netelement waaraan een eis voorzorgsmaatregel gekoppeld is. "@nl;
                                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                           skos:notation "AanduidingEisVoorzorgsmaatregel";
                                           skos:prefLabel "aanduiding eis voorzorgsmaatregel"@nl;
                                           skos:scopeNote " Een eis voorzorgsmaatregel is altijd gekoppeld aan een net of aan een element daarvan. Omdat de voorzorgsmaatregel gekoppeld kan zijn op delen van een element is ze als apart geometrisch vlakobject gedefinieerd."@nl.
imklbegrip:AangrijpingHorizontaal a skos:Concept;
                                  rdfs:label "aangrijpingHorizontaal"@nl;
                                  skos:definition " Punt op de horiziontale as in labeltekst dat geldt als referentie voor plaatsingspunt. "@nl;
                                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                  skos:notation "aangrijpingHorizontaal";
                                  skos:prefLabel "aangrijpingspunt horizontaal"@nl.
imklbegrip:AangrijpingVerticaal a skos:Concept;
                                rdfs:label "aangrijpingVerticaal"@nl;
                                skos:definition " Punt op de verticale as in labeltekst dat geldt als referentie voor plaatsingspunt. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "aangrijpingVerticaal";
                                skos:prefLabel "aangrijpingspunt verticaal"@nl.
imklbegrip:AanlegmethodeGestuurdeBoring a skos:Concept;
                                        rdfs:label "aanlegmethodeGestuurdeBoring"@nl;
                                        skos:definition " Indicatie of de  legging is uitgevoerd middels een gestuurde boring. "@nl;
                                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                        skos:notation "aanlegmethodeGestuurdeBoring";
                                        skos:prefLabel "aanlegmethode gestuurde boring"@nl;
                                        skos:scopeNote " Deze informatie is verplicht indien aanwezig. Indien het een gestuurde boring betreft wordt de waarde ja ingevuld. Indien het geen gestuurde boring betreft wordt nee ingevuld of geen waarde opgenomen. Indien het niet bekend is wordt er geen waarde opgenomen."@nl.
imklbegrip:AantalKabelsLeidingen a skos:Concept;
                                 rdfs:label "aantalKabelsLeidingen"@nl;
                                 skos:definition " Aantal kabels leidingen of buizen dat zich in het containerelement bevindt.  "@nl;
                                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                 skos:notation "aantalKabelsLeidingen";
                                 skos:prefLabel "aantal kabels en leidingen"@nl;
                                 skos:scopeNote " Wordt opgenomen indien het aantal meer dan één is."@nl.
imklbegrip:AanvraagDatum a skos:Concept;
                         rdfs:label "aanvraagDatum"@nl;
                         skos:definition " De datum en tijd waarop de gebiedsinformatie-aanvraag is aangevraagd. "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "aanvraagDatum";
                         skos:prefLabel "aanvraagdatum"@nl;
                         skos:scopeNote " Wordt automatisch gegenereerd."@nl.
imklbegrip:AanvraagSoort a skos:Concept;
                         rdfs:label "aanvraagSoort"@nl;
                         skos:definition " Soort gebiedsinformatie-aanvraag. "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "aanvraagSoort";
                         skos:prefLabel "soort aanvraag"@nl.
imklbegrip:AanvraagSoort_Toepassing a skos:Concept;
                                    rdfs:label "aanvraagSoort"@nl;
                                    skos:definition " Type melding waarop deze contactgegevens van toepassing zijn.  "@nl;
                                    skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                    skos:prefLabel "soort aanvraag"@nl.
imklbegrip:Aanvrager a skos:Concept;
                     rdfs:label "aanvrager"@nl;
                     skos:definition " De gegevens van de persoon of organisatie die aanvraag doet. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "aanvrager";
                     skos:prefLabel "aanvrager"@nl.
imklbegrip:Achtergrondkaart a skos:Concept;
                            rdfs:label "achtergrondkaart"@nl;
                            skos:definition " Kaart ter oriëntering met behulp van topografie. "@nl;
                            skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                            skos:notation "achtergrondkaart";
                            skos:prefLabel "achtergrondkaart"@nl.
imklbegrip:AchtergrondkaartSoort a skos:Concept;
                                 rdfs:label "achtergrondkaartSoort"@nl;
                                 skos:definition " Soort achtergrondkaart (BGT raster of BGT vector). "@nl;
                                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                 skos:notation "achtergrondkaartSoort";
                                 skos:prefLabel "type achtergrondkaart"@nl;
                                 skos:scopeNote " Voor Kadaster is dit bgtBestaand/bgtPlan. "@nl.
imklbegrip:Adres a skos:Concept;
                 rdfs:label "adres"@nl;
                 skos:definition " Adresaanduiding conform BAG "@nl;
                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                 skos:notation "adres";
                 skos:prefLabel "adres"@nl;
                 skos:scopeNote " Bij een huisaansluiting is opname van adres verplicht."@nl.
imklbegrip:Annotatie a skos:Concept;
                     rdfs:label "Annotatie"@nl;
                     skos:definition " <font color=#1d1819>Teksten en symbolen weergegeven in het kaartbeeld.</font>"@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "Annotatie";
                     skos:prefLabel "annotatie"@nl;
                     skos:scopeNote "Annotatie kan worden gebruikt om informatie toe te voegen aan het kaartbeeld.  Via het attribuut 'label' kan tekst of numerieke waarde worden doorgegeven."@nl.
imklbegrip:AnnotatieType a skos:Concept;
                         rdfs:label "annotatieType"@nl;
                         skos:definition " Soort van de opgenomen annotatie "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "annotatieType";
                         skos:prefLabel "type annotatie"@nl;
                         skos:scopeNote " Aanduiding van het type symbool of tekst die gebruikt wordt om extra informatie aan het kaartbeeld toe te voegen."@nl.
imklbegrip:Appurtenance a skos:Concept;
                        rdfs:label "Appurtenance"@nl;
                        skos:definition " Een leidingelement dat bij een utiliteitsnet hoort. Het leidingelement wordt aan de hand van zijn type beschreven (via het attribuut appurtenanceType). "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "Appurtenance";
                        skos:prefLabel "leidingelement"@nl;
                        skos:scopeNote " Bijvoorbeeld objecten zoals een schakelkast, verdeelkast, elektriciteitskast, kranen, afsluiters, versterkers, kabelmof, rioolput, (druk)rioolgemaal, kathodische bescherming, boorput, etc."@nl.
imklbegrip:BAGid a skos:Concept;
                 rdfs:label "BAGid"@nl;
                 skos:definition " BAG identifier van een AdreseerbaarObject of een Nummeraanduiding zoals geregistreerd bij de BAG. "@nl;
                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                 skos:notation "BAGid";
                 skos:prefLabel "BAG-identificatie"@nl;
                 skos:scopeNote " Afhankelijk van de context waarin het adres wordt gebruikt wordt de BAGid van het AdresseerbaarObject of van de Nummeraanduiding gebruikt. Voor een koppeling aan ExtraDetailInfo is dit de BAGid van het AdresseerbaarObject. Voor een koppeling naar een bezoek of postadres de BAGid van de Nummeraanduiding."@nl.
imklbegrip:BGT_ID a skos:Concept;
                  rdfs:label "BGT_ID"@nl;
                  skos:definition " Verwijzing naar het ID van het overeenkomstige object uit de Basisregistratie Grootschalige Topografie of pluslaag. "@nl;
                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                  skos:notation "BGT_ID";
                  skos:prefLabel "BGT-identificatie"@nl;
                  skos:scopeNote " Legt de relatie naar hetzelfde object in de BGT."@nl.
imklbegrip:BeginLifespanVersion a skos:Concept;
                                rdfs:label "beginLifespanVersion"@nl;
                                skos:definition " De begindatum waarop een data object in de registratie van de bronhouder is aangemaakt, het begin van de levenscyclus van een data object. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "beginLifespanVersion";
                                skos:prefLabel "begin levensduur versie"@nl;
                                skos:scopeNote " Dit attribuut is afkomstig van INSPIRE maar wordt ook gebruikt in de IMKL-specieke objecten. Voor niet INSPIRE plichtige datasets kan hier een dummy waarde worden ingevuld. Dit attribuut heeft DateTime als data type."@nl.
imklbegrip:Beheerder a skos:Concept;
                     rdfs:label "Beheerder"@nl;
                     skos:definition " Een organisatie of een persoon die een utiliteitsnet en/of een veiligheidsgebied beheert. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "Beheerder";
                     skos:prefLabel "beheerder"@nl.
imklbegrip:BeheerdersinformatieGeleverd a skos:Concept;
                                        rdfs:label "beheerdersinformatieGeleverd"@nl;
                                        skos:definition " Indicator die aangeeft of de belanghebbende conform IMKL beheerdersinformatie heeft aangeleverd. "@nl;
                                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                        skos:notation "beheerdersinformatieGeleverd";
                                        skos:prefLabel "beheerdersinformatie geleverd"@nl;
                                        skos:scopeNote " Beheerdersinformatie betreft de belanghebbende beheerder, bijlagen inclusief ev brief en contactgegevens. Wordt door KLICWIN ingevuld."@nl.
imklbegrip:Beheerpolygoon a skos:Concept;
                          rdfs:label "beheerpolygoon"@nl;
                          skos:definition " Gebied waarbinnen een netbeheerder, netwerkexploitant een belang heeft. "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "beheerpolygoon";
                          skos:prefLabel "beheerpolygoon"@nl;
                          skos:scopeNote "  IMKL"@nl.
imklbegrip:Belang a skos:Concept;
                  rdfs:label "Belang"@nl;
                  skos:definition " Het gebied waarbinnen een netbeheerder een of meerdere netten beheert. "@nl;
                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                  skos:notation "Belang";
                  skos:prefLabel "belang"@nl;
                  skos:scopeNote " De registratie van het belang moet gezien worden in relatie tot de WIBON. Een beheerder kan meerdere belangen hebben. Bron: belangenregistratie."@nl.
imklbegrip:BelangGeneriek a skos:Concept;
                          rdfs:label "BelangGeneriek"@nl;
                          skos:definition " Algemene gegevens van een Belang of een Veiligheidsgebied. "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "BelangGeneriek";
                          skos:prefLabel "belang generiek"@nl;
                          skos:scopeNote "  Bron: belangenregistratie."@nl.
imklbegrip:Belanghebbende a skos:Concept;
                          rdfs:label "Belanghebbende"@nl;
                          skos:definition " Een beheerder wiens belang geheel of gedeeltelijk ligt in de aangevraagde polygoon.  "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "Belanghebbende";
                          skos:prefLabel "belanghebbende"@nl.
imklbegrip:BestandIdentificator a skos:Concept;
                                rdfs:label "bestandIdentificator"@nl;
                                skos:definition " Unieke identificator van een bestand. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "bestandIdentificator";
                                skos:prefLabel "bestandidentificatie"@nl;
                                skos:scopeNote " Deze identificator wordt beschreven via een URI."@nl.
imklbegrip:BestandLocatie a skos:Concept;
                          rdfs:label "bestandLocatie"@nl;
                          skos:definition " Bestandslocatie van het bestand dat meegegeven wordt. "@nl,
                                          " Locatie van het bestand dat meegegeven wordt.  "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "bestandLocatie";
                          skos:prefLabel "bestandlocatie"@nl;
                          skos:scopeNote " De bestandslocatie omvat ook de naam van het bestand."@nl,
                                         " De bestandLocatie omvat ook de bestandsnaam."@nl.
imklbegrip:BestandMediaType a skos:Concept;
                            rdfs:label "bestandMediaType"@nl;
                            skos:definition " Bestandsformaat. "@nl,
                                            " Technisch formaat van een bestand. "@nl;
                            skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                            skos:notation "bestandMediaType";
                            skos:prefLabel "type bestandmedia"@nl.
imklbegrip:BetrokkenBijAanvraag a skos:Concept;
                                rdfs:label "betrokkenBijAanvraag"@nl;
                                skos:definition " Indicator die aangeeft of de belanghebbende voor de bij het belang opgegeven themas betrokken is bij de aanvraag.  "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "betrokkenBijAanvraag";
                                skos:prefLabel "betrokken bij aanvraag"@nl;
                                skos:scopeNote " Indien binnen de gevraagde polygoon géén kabels/leidingen liggen, en er daarom geen netinformatie geleverd kan worden, wordt deze indicator op 'Nee' gezet, in alle andere gevallen is deze 'Ja'. Wordt ingevuld per thema."@nl.
imklbegrip:BezoekAdres a skos:Concept;
                       rdfs:label "bezoekAdres"@nl;
                       skos:definition " Het bezoekadres van de organisatie. "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "bezoekAdres";
                       skos:prefLabel "bezoekadres"@nl.
imklbegrip:BovengrondsZichtbaar a skos:Concept;
                                skos:notation "bovengrondsZichtbaar".
imklbegrip:BovengrondsZichtbaar_Container a skos:Concept;
                                          rdfs:label "bovengrondsZichtbaar"@nl;
                                          skos:definition " Aangegeven wordt of het containerleidingelement bovengronds vanaf het maaiveld zichtbaar is. "@nl,
                                                          " Aangegeven wordt of het leidingelement bovengronds vanaf het maaiveld zichtbaar is. "@nl;
                                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                          skos:prefLabel "bovengronds zichtbaar"@nl.
imklbegrip:BovengrondsZichtbaar_Leiding a skos:Concept;
                                        rdfs:label "bovengrondsZichtbaar"@nl;
                                        skos:definition " Aangegeven wordt of het leidingelement bovengronds vanaf het maaiveld zichtbaar is. "@nl;
                                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                        skos:prefLabel "bovengronds zichtbaar"@nl.
imklbegrip:Bronhoudercode a skos:Concept;
                          rdfs:label "bronhoudercode"@nl;
                          skos:definition " Code van de beheerder. "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "bronhoudercode";
                          skos:prefLabel "bronhoudercode"@nl;
                          skos:scopeNote " De code bestaat uit zes alfanumerieke posities. Dit is afgestemd met het format van  CBS codes voor gemeenten en provincies."@nl.
imklbegrip:BuisSpecifiek a skos:Concept;
                         rdfs:label "BuisSpecifiek"@nl;
                         skos:definition " Abstract data object dat de buis-specifieke attributen bevat van de IMKL extensie. "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "BuisSpecifiek";
                         skos:prefLabel "buis specifiek"@nl.
imklbegrip:BuismateriaalType a skos:Concept;
                             rdfs:label "buismateriaalType"@nl;
                             skos:definition " Materiaal waaruit de buis bestaat. "@nl;
                             skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                             skos:notation "buismateriaalType";
                             skos:prefLabel "type buismateriaal"@nl.
imklbegrip:ContactAanvraag a skos:Concept;
                           rdfs:label "contactAanvraag"@nl;
                           skos:definition " De contactgegevens van de netbeheerder voor informatie over (het) geraakte belang(en). "@nl;
                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                           skos:notation "contactAanvraag";
                           skos:prefLabel "contact aanvraag"@nl;
                           skos:scopeNote " Per type aanvraagsoort kan een apart contact opgegeven worden."@nl.
imklbegrip:ContactBeschadiging a skos:Concept;
                               rdfs:label "contactBeschadiging"@nl;
                               skos:definition " Contactinformatie bij opgetreden beschadiging. "@nl;
                               skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                               skos:notation "contactBeschadiging";
                               skos:prefLabel "contact beschadiging"@nl;
                               skos:scopeNote " Bij beschadiging contact opnemen via deze gegevens."@nl.
imklbegrip:ContactNetinformatie a skos:Concept;
                                rdfs:label "contactNetinformatie"@nl;
                                skos:definition " Contactgegevens van de netbeheerder voor aanvullende netinformatie.  "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "contactNetinformatie";
                                skos:prefLabel "contact netinformatie"@nl;
                                skos:scopeNote " Netinformatie is informatie over een utiliteitsnet. Per type aanvraagsoort kan een apart contact opgegeven worden. "@nl.
imklbegrip:ContactVoorzorgsmaatregel a skos:Concept;
                                     rdfs:label "contactVoorzorgsmaatregel"@nl;
                                     skos:definition " Contactgegevens behorende bij EV. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "contactVoorzorgsmaatregel";
                                     skos:prefLabel "contact"@nl;
                                     skos:scopeNote " Contactgegevens van de betrokken netbeheerder in het kader van de afhandeling van de EV. "@nl.
imklbegrip:Contactpersoon a skos:Concept;
                          rdfs:label "contactpersoon"@nl;
                          skos:definition " Persoon als aanspreekpunt namens aanvrager. "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "contactpersoon";
                          skos:prefLabel "contactpersoon"@nl.
imklbegrip:ContainerLeidingelement a skos:Concept;
                                   rdfs:label "ContainerLeidingelement"@nl;
                                   skos:definition " ContainerLeidingelement omvat objecten die verschillende leidingelementen groeperen. "@nl;
                                   skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                   skos:notation "ContainerLeidingelement";
                                   skos:prefLabel "container van leidingelementen"@nl;
                                   skos:scopeNote " Bijvoorbeeld een elektriciteitskast met verschillende schakelaars, moffen. Of een mast met verschillende antennes. Containerleidingelementen kunnen bij meerdere themas geregistreerd staan. Ze moeten bij minstens één thema weergegeven worden maar het mag bij meerdere. Optioneel is er via het associatie-attribuut extraGeometrie een buitenbegrenzing of contour van het object op te nemen. De netbeheerder bepaalt zelf wanneer dat functioneel is.  "@nl.
imklbegrip:CurrentStatus a skos:Concept;
                         rdfs:label "currentStatus"@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "currentStatus";
                         skos:prefLabel "huidige status"@nl.
imklbegrip:DatumLeveringSamengesteld a skos:Concept;
                                     rdfs:label "datumLeveringSamengesteld"@nl;
                                     skos:definition " Het moment waarop de betreffende levering met gebiedsinformatie is samengesteld. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "datumLeveringSamengesteld";
                                     skos:prefLabel "datum levering samengesteld"@nl.
imklbegrip:DatumOpmetingDieptePeil a skos:Concept;
                                   rdfs:label "datumOpmetingDieptePeil"@nl;
                                   skos:definition " De datum waarop het dieptepeil is opgemeten. "@nl;
                                   skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                   skos:notation "datumOpmetingDieptePeil";
                                   skos:prefLabel "datum opmeting dieptepeil"@nl.
imklbegrip:DatumOpmetingMaaiveldPeil a skos:Concept;
                                     rdfs:label "datumOpmetingMaaiveldPeil"@nl;
                                     skos:definition " De datum waarop het maaiveldpeil is opgemeten. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "datumOpmetingMaaiveldPeil";
                                     skos:prefLabel "datum opmeting maaiveldpeil"@nl.
imklbegrip:Diepte a skos:Concept;
                  rdfs:label "Diepte"@nl;
                  skos:definition " Abstract data object dat de gemeenschappelijke attributen en associaties bevat voor de objecten die over diepte gaan. "@nl;
                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                  skos:notation "Diepte";
                  skos:prefLabel "diepte"@nl.
imklbegrip:DiepteAangrijpingspunt a skos:Concept;
                                  rdfs:label "diepteAangrijpingspunt"@nl;
                                  skos:definition " Benoeming van welk aangrijpingspunt van het object de diepte is bepaald. "@nl;
                                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                  skos:notation "diepteAangrijpingspunt";
                                  skos:prefLabel "diepte aangrijpingspunt"@nl;
                                  skos:scopeNote " Attribuut om aan te geven ten opzichte van welk punt de diepte is bepaald. Bijvoorbeeld bovenkant of binnen onderkant buis.  "@nl.
imklbegrip:DiepteNAP a skos:Concept;
                     rdfs:label "DiepteNAP"@nl;
                     skos:definition " Object dat dient om de afstand weer te geven van het NAP-nulpunt tot de bovenkant van kabel of leiding, leidingcontainer, leidingelement of containerleidingelement. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "DiepteNAP";
                     skos:prefLabel "diepte NAP"@nl;
                     skos:scopeNote " Voor een buis kan additioneel de binnenonderkant (BOB) buis als meetpunt worden genomen. Omdat BOB additioneel is kan je beide uit elkaar houden omdat dieper ligt dan de bovenkantbuis."@nl.
imklbegrip:DiepteNauwkeurigheid a skos:Concept;
                                rdfs:label "diepteNauwkeurigheid"@nl;
                                skos:definition " De nauwkeurigheid van de bodemdekking boven een KabelOfLeiding of een KabelEnLeidingContainer object of de nauwkeurigheid van de diepte van een Leidingelement of ContainerLeidingelement object. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "diepteNauwkeurigheid";
                                skos:prefLabel "dieptenauwkeurigheid"@nl;
                                skos:scopeNote " Dit attribuut gebruikt een codelijst - zie NauwkeurigheidDiepteValue."@nl.
imklbegrip:DieptePeil a skos:Concept;
                      rdfs:label "dieptePeil"@nl;
                      skos:definition " Geeft de afstand weer vanaf de referentie - NAP of maaiveld - tot bovenkant van een KabelOfLeiding, KabelEnLeidingcontainer, Leidingelement of ContainerLeidingelement. "@nl;
                      skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                      skos:notation "dieptePeil";
                      skos:prefLabel "dieptepeil"@nl;
                      skos:scopeNote " Dit attribuut heeft een Measure als data type. De UOM wordt uitgedrukt via 1 van de volgende OGC URN codes: - urn:ogc:def:uom:OGC::m - urn:ogc:def:uom:OGC::cm - urn:ogc:def:uom:OGC::mm. Voor WIBON is de eenheid altijd meter en een getal met ten hoogste 2 decimalen."@nl.
imklbegrip:DiepteTovMaaiveld a skos:Concept;
                             rdfs:label "DiepteTovMaaiveld"@nl;
                             skos:definition " Object dat dient om de afstand weer te geven vanaf het maaiveld tot de bovenkant van kabel of leiding, leidingcontainer, leidingelement of containerleidingelement. "@nl;
                             skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                             skos:notation "DiepteTovMaaiveld";
                             skos:prefLabel "diepte tov maaiveld"@nl;
                             skos:scopeNote " Voor een buis kan additioneel de binnenonderkant (BOB) buis als meetpunt worden genomen. Omdat BOB aditioneel is kan je beide uit elkaar houden omdat dieper ligt dan de bovenkantbuis.  "@nl.
imklbegrip:Duct a skos:Concept;
                rdfs:label "Duct"@nl;
                skos:definition " Een behuizing die ertoe dient om door middel van een omhullende constructie kabels en leidingen te beschermen en geleiden.  "@nl;
                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                skos:notation "Duct";
                skos:prefLabel "behuizing"@nl;
                skos:scopeNote " Een duct is een constructie anders dan een buis. Een kabelbed of geul valt onder een duct. Een mantelbuis niet. Optioneel kan er als extrageometrie een vlak worden toegevoegd maar alleen als er grote diameters zijn. De netbeheerder bepaalt zelf wanneer dat functioneel is. Inspire"@nl.
imklbegrip:EanCode a skos:Concept;
                   rdfs:label "eanCode"@nl;
                   skos:definition " Aansluiting identificatiecode voor aansluiting op het elektriciteitsnet en gasnet van Nederland.  "@nl;
                   skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                   skos:notation "eanCode";
                   skos:prefLabel "EAN-code"@nl;
                   skos:scopeNote " Aansluiting identificatiecode zoals die geregistreerd worden in het EAN codeboek."@nl.
imklbegrip:EigenTopografie a skos:Concept;
                           rdfs:label "EigenTopografie"@nl;
                           skos:definition " Topografie die extra wordt toegevoegd voor relatieve plaatsbepaling van objecten. "@nl;
                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                           skos:notation "EigenTopografie";
                           skos:prefLabel "eigen topografie"@nl;
                           skos:scopeNote " In principe wordt er een standaard topografische ondergrond gebruikt maar optioneel kan een eigen topografie meegeleverd worden ter nadere bepaling of oriëntatie van de ligging van een leiding of leidingelement.  In geval van een geografisch object worden deze topografieën gesitueerd via het attribuut 'ligging' waarbij punt, lijn en polygoon geometrieën gebruikt kunnen worden."@nl.
imklbegrip:Eigenaar a skos:Concept;
                    rdfs:label "eigenaar"@nl;
                    skos:definition " De bij deze mantelbuis opgenomen netbeheerder is wel (ja) of niet (nee) de eigenaar van deze mantelbuis. "@nl;
                    skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                    skos:notation "eigenaar";
                    skos:prefLabel "eigenaar"@nl;
                    skos:scopeNote " Is om aan te geven of een mantelbuis in eigen beheer is of wordt hergebruikt van een andere netbeheerder."@nl.
imklbegrip:EindDatum a skos:Concept;
                     rdfs:label "eindDatum"@nl;
                     skos:definition " De geplande einddatum van de werkzaamheden waarvoor de gebiedsinformatie-aanvraag is ingediend. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "eindDatum";
                     skos:prefLabel "einddatum"@nl;
                     skos:scopeNote " OPMERKING: verplicht bij graafmelding.  "@nl.
imklbegrip:Einddatum a skos:Concept;
                     rdfs:label "einddatum"@nl;
                     skos:definition " Datum tot wanneer het belang van toepassing is. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "einddatum";
                     skos:prefLabel "einddatum"@nl.
imklbegrip:EisVoorzorgsmaatregel a skos:Concept;
                                 rdfs:label "eisVoorzorgsmaatregel"@nl;
                                 skos:definition " Vermelding  welke  voorzorgsmaatregelen getroffen dienen te worden. Aangegeven wordt wat de voorzorgsmaatregel is. "@nl,
                                                 " Verkorte vermelding of er en welk type voorzorgsmaatregelen van toepassing zijn. "@nl;
                                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                 skos:notation "eisVoorzorgsmaatregel";
                                 skos:prefLabel "eis voorzorgsmaatregel"@nl;
                                 skos:scopeNote " Dit attribuut is bij de aanlevering aan de landelijke voorziening door een centrale netbeheerder niet ingevuld. Dit attribuut is verplicht bij de uitlevering."@nl,
                                                " De voorzorgsmaatregel wordt beschreven in de EisVoorzorgsmaatregel bijlage."@nl.
imklbegrip:EisVoorzorgsmaatregelBijlage a skos:Concept;
                                        rdfs:label "EisVoorzorgsmaatregelBijlage"@nl;
                                        skos:definition " Bijlage met de vermelding welke voorzorgsmaatregelen getroffen dienen te worden. "@nl;
                                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                        skos:notation "EisVoorzorgsmaatregelBijlage";
                                        skos:prefLabel "eis voorzorgsmaatregel bijlage"@nl;
                                        skos:scopeNote " Alleen de eis voorzorgsmaatregel met de hoogste prioriteit binnen dit thema wordt opgenomen. Op basis van prioriteitscriteria wordt van alle binnen dit deel van het utiliteitsnetwerk, per netbeheerder, en de voor dit thema geldende voorzorgsmaatregelen de maatregel met de hoogste proriteit opgenomen."@nl.
imklbegrip:Elektriciteitskabel a skos:Concept;
                               rdfs:label "Elektriciteitskabel"@nl;
                               skos:definition " Een aansluiting of reeks aansluitingen van een nutsvoorzieningennet voor het overbrengen van elektriciteit van de ene locatie naar een andere. "@nl;
                               skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                               skos:notation "Elektriciteitskabel";
                               skos:prefLabel "elektriciteitskabel"@nl.
                               
imklbegrip:Email a skos:Concept;
                 rdfs:label "email"@nl;
                 skos:definition " E-mail adres van het contact. "@nl,
                                 " Het e-mail adres van de organisatie. "@nl;
                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                 skos:notation "email";
                 skos:prefLabel "email"@nl.
imklbegrip:EndLifespanVersion a skos:Concept;
                              rdfs:label "endLifespanVersion"@nl;
                              skos:definition " De datum waarop een data object uit de actuele registratie van de bronhouder is verwijderd, het einde van een levenscyclus van een data object aangeeft.  "@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:notation "endLifespanVersion";
                              skos:prefLabel "einde levensduur versie"@nl;
                              skos:scopeNote " Het moment vanaf wanneer het geen onderdeel meer is van de actuele registratie van de bronhouder. Dit attribuut is afkomstig van INSPIRE maar wordt ook gebruikt in de IMKL-specieke objecten. Dit attribuut heeft DateTime als data type.  "@nl.
imklbegrip:ExtraContact a skos:Concept;
                        rdfs:label "extraContact"@nl;
                        skos:definition " Extra contact naast dat van de contactpersoon. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "extraContact";
                        skos:prefLabel "extra contact"@nl.
imklbegrip:ExtraDetailinfo a skos:Concept;
                           rdfs:label "ExtraDetailinfo"@nl;
                           skos:definition " Object dat extra informatie over één of meerdere netwerkelementen weergeeft door een verwijzing naar bestanden. "@nl;
                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                           skos:notation "ExtraDetailinfo";
                           skos:prefLabel "extra detailinformatie"@nl;
                           skos:scopeNote " Het bestandstype is altijd pdf."@nl.
imklbegrip:ExtraGeometrie a skos:Concept;
                          rdfs:label "ExtraGeometrie"@nl;
                          skos:definition " Verzamelobject voor extra locatie-informatie van netwerkelementen. "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "ExtraGeometrie";
                          skos:prefLabel "extra geometrie"@nl;
                          skos:scopeNote " Deze klasse biedt de mogelijkheid om extra geometrie toe te voegen ten opzichte van de standaard nodes en links die onderdeel van het netwerk zijn. Dit zijn hoofdzakelijk 3D geometrieën, maar niet uitsluitend.  vlakgeometrie2D biedt de mogelijkheid om een vlakrepresentatie van een netwerkelement, in 2D, op te nemen.  Het is toegestaan om meerdere geometrieën op te nemen in dit object, ze sluiten elkaar niet uit. IMKL"@nl.
imklbegrip:ExtraInfoType a skos:Concept;
                         rdfs:label "extraInfoType"@nl;
                         skos:definition " Beschrijft het type detailinformatie. "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "extraInfoType";
                         skos:prefLabel "type extra informatie"@nl.
imklbegrip:Fax a skos:Concept;
               rdfs:label "fax"@nl;
               skos:definition " Het faxnummer van de organisatie. "@nl;
               skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
               skos:notation "fax";
               skos:prefLabel "fax"@nl.
imklbegrip:FysiekeIdentificatie a skos:Concept;
                                rdfs:label "fysiekeIdentificatie"@nl;
								skos:definition " Merkband, nummer of print op de buis. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "fysiekeIdentificatie";
                                skos:prefLabel "fysieke identificatie"@nl;
                                skos:scopeNote " Maximaal 64 karakters."@nl.
imklbegrip:GebiedsinformatieAanvraag a skos:Concept;
                                     rdfs:label "GebiedsinformatieAanvraag"@nl;
                                     skos:definition " Een aanvraag om informatie over een bepaald gebied in het kader van een graafmelding, oriëntatieverzoek, calamiteitenmelding of de agrariërsregeling te ontvangen. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "GebiedsinformatieAanvraag";
                                     skos:prefLabel "gebiedsinformatie-aanvraag"@nl.
imklbegrip:GebiedsinformatieLevering a skos:Concept;
                                     rdfs:label "GebiedsinformatieLevering"@nl;
                                     skos:definition " Gebiedsinformatie is het geheel van informatie dat door beheerders, via de Dienst wordt verstrekt over de betrokken orientatiepolygoon dan wel graafpolygoon. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "GebiedsinformatieLevering";
                                     skos:prefLabel "gebiedsinformatielevering"@nl;
                                     skos:scopeNote " Voor de Dienst lees Kadaster."@nl.
imklbegrip:GebruiktVan a skos:Concept;
                       rdfs:label "gebruiktVan"@nl;
                       skos:definition " De bronhoudercode van de netbeheerder waarvan deze mantelbuis hergebruikt wordt. "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "gebruiktVan";
                       skos:prefLabel "gebruikt van"@nl;
                       skos:scopeNote " Indien een mantelbuis in deze set hergebruikt wordt van een andere netbeheerder is hier met de bronhouderscode aangegeven van welke netbeheerder deze mantelbuis wordt hergebruikt. "@nl.
imklbegrip:GeoNauwkeurigheidXY a skos:Concept;
                               rdfs:label "geoNauwkeurigheidXY"@nl;
                               skos:definition " Indicatie van de nauwkeurigheid in horizontaal vlak (x,y) waarmee de geometrie van de ligging van de leiding is aangegeven. "@nl;
                               skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                               skos:notation "geoNauwkeurigheidXY";
                               skos:prefLabel "geometrische nauwkeurigheid van XY"@nl;
                               skos:scopeNote " De afwijking van de geometrie ten opzichte van de werkelijke ligging is maximaal 1 meter."@nl,
                                              " De WIBON nauwkeurigheid is minimaal +/- 1 meter."@nl.
imklbegrip:Geometrie a skos:Concept;
                     rdfs:label "geometrie"@nl;
                     skos:definition " Geometrie die aangeeft op welk element een eis voorzorgsmaatregel van toepassing is. "@nl,
                                     " De geometrie van het gebied (een polygoon) waarbinnen gegraven gaat worden. "@nl,
                                     " De geometrie omvat de graafpolygoon plus de door de Dienst gegenereerde buffer om de graafpolygoon. "@nl,
                                     " De geometrie van het gebied (een polygoon) dat een persoon of organisatie tekent om daar informatie over kabels en leidingen van te ontvangen. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "geometrie";
                     skos:prefLabel "geometrie"@nl;
                     skos:scopeNote " Het door de Dienst aangeleverde informatiegebied moet een graafpolygoon volledig omvatten."@nl,
                                    " "@nl,
                                    " Dit is een vlak dat aangeeft waar een eis voorzorgsmaatregel van toepassing is."@nl.
imklbegrip:Geometrie3D a skos:Concept;
                       rdfs:label "geometrie3D"@nl;
                       skos:definition " Representatie van het netwerkelement als 3D volume. "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "geometrie3D";
                       skos:prefLabel "geometrie (3D)"@nl.
imklbegrip:GeometrieVoorVisualisatie a skos:Concept;
                                     rdfs:label "geometrieVoorVisualisatie"@nl;
                                     skos:definition " De geometrie is een vlak of een multivlak en omvat het gebied van de informatiepolygoon exclusief het gebied van de graafpolygoon.  "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "geometrieVoorVisualisatie";
                                     skos:prefLabel "geometrie voor visualisatie"@nl;
                                     skos:scopeNote " Geometrie die specifiek is gecreëerd om de zone tussen het graafgebied en de buitenring van de informatiepolygoon zichtbaar te maken. IMKL"@nl.
imklbegrip:GewensteEinddatum a skos:Concept;
                             rdfs:label "gewensteEinddatum"@nl;
                             skos:definition " Gewenste datum tot wanneer het belang van toepassing is. "@nl;
                             skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                             skos:notation "gewensteEinddatum";
                             skos:prefLabel "gewenste einddatum"@nl;
                             skos:scopeNote " Datum waarop de volgende versie van het belang van toepassing is."@nl.
imklbegrip:GewensteIngangsdatum a skos:Concept;
                                rdfs:label "gewensteIngangsdatum"@nl;
                                skos:definition " Gewenste datum vanaf wanneer een belang van toepassing is. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "gewensteIngangsdatum";
                                skos:prefLabel "gewenste ingangsdatum"@nl;
                                skos:scopeNote " Datum mag niet in het verleden liggen."@nl.
imklbegrip:Graafpolygoon a skos:Concept;
                         rdfs:label "Graafpolygoon"@nl;
                         skos:definition " Een graafpolygoon is de weergave van het gebied waarbinnen de graaflocatie zich bevindt. "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "Graafpolygoon";
                         skos:prefLabel "graafpolygoon"@nl;
                         skos:scopeNote " De graafpolygoon wordt bij de aanvraag door de aanvrager ingetekend. Artikel 1 WIBON"@nl.
imklbegrip:Hoogte a skos:Concept;
                  rdfs:label "hoogte"@nl;
                  skos:definition " De verticale lengte van het object. "@nl;
                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                  skos:notation "hoogte";
                  skos:prefLabel "hoogte"@nl;
                  skos:scopeNote """ De hoogte betreft de lengte van het hele leidingelement in verticale richting ongeacht of er een deel onder of boven het maaiveld bevindt. Het datatype is 'Length' waarbij de meeteenheid apart wordt gespecificeerd. Voor WIBON wordt er altijd meters gebruikt met maximaal 2 decimalen. De UOM wordt uitgedrukt via 1 van de volgende OGC URN codes: - urn:ogc:def:uom:OGC::m -	urn:ogc:def:uom:OGC::cm -	urn:ogc:def:uom:OGC::mm """@nl.
imklbegrip:HuisaansluitingAdressen a skos:Concept;
                                   rdfs:label "huisaansluitingAdressen"@nl;
                                   skos:definition " Lijst met adressen waarvoor huisaansluitschetsen (extra detailinformatie, type huisaansluiting) opgevraagd wordt.  "@nl;
                                   skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                   skos:notation "huisaansluitingAdressen";
                                   skos:prefLabel "huisaansluiting adressen"@nl;
                                   skos:scopeNote " Er zijn maximaal 100 adressen op te geven."@nl.
imklbegrip:Huisletter a skos:Concept;
                      rdfs:label "huisletter"@nl;
                      skos:definition " Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende toevoeging aan een huisnummer in de vorm van een alfanumeriek teken. "@nl;
                      skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                      skos:notation "huisletter";
                      skos:prefLabel "huisletter"@nl;
                      skos:scopeNote "  BAG"@nl.
imklbegrip:Huisnummer a skos:Concept;
                      rdfs:label "huisnummer"@nl;
                      skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                      skos:notation "huisnummer";
                      skos:prefLabel "huisnummer"@nl.
imklbegrip:Huisnummertoevoeging a skos:Concept;
                                rdfs:label "huisnummertoevoeging"@nl;
                                skos:definition " Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nadere toevoeging aan een huisnummer of een combinatie van huisnummer en huisletter. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "huisnummertoevoeging";
                                skos:prefLabel "huisnummertoevoeging"@nl;
                                skos:scopeNote "  BAG"@nl.
imklbegrip:IMKLBasis a skos:Concept;
                     rdfs:label "IMKLBasis"@nl;
                     skos:definition " Abstract data object dat de basis attributen bevat van de IMKL extensie. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "IMKLBasis";
                     skos:prefLabel "IMKL basis"@nl;
                     skos:scopeNote "  IMKL"@nl.
imklbegrip:Identificatie a skos:Concept;
                         rdfs:label "identificatie"@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "identificatie";
                         skos:prefLabel "identificatie"@nl.
imklbegrip:IndicatieEisVoorzorgsmaatregel a skos:Concept;
                                          rdfs:label "indicatieEisVoorzorgsmaatregel"@nl;
                                          skos:definition " Indicator die aangeeft of een eisVoorzorgmaatregel aanwezig is. "@nl;
                                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                          skos:notation "indicatieEisVoorzorgsmaatregel";
                                          skos:prefLabel "indicatie eis voorzorgsmaatregel"@nl;
                                          skos:scopeNote " Wordt per thema opgegeven."@nl.
imklbegrip:IndicatieLeveringCompleet a skos:Concept;
                                     rdfs:label "indicatieLeveringCompleet"@nl;
                                     skos:definition " Indicator die aangeeft of de levering compleet is. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "indicatieLeveringCompleet";
                                     skos:prefLabel "indicatie levering compleet"@nl;
                                     skos:scopeNote " Compleet betekent dat alle informatie van belanghebbenden is geleverd en verwerkt."@nl.
imklbegrip:Informatiepolygoon a skos:Concept;
                              rdfs:label "Informatiepolygoon"@nl;
                              skos:definition " Een informatiepolygoon is een door de Dienst gegenereerde weergave van het gebied op basis van een buffer om de graafpolygoon. "@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:notation "Informatiepolygoon";
                              skos:prefLabel "informatiepolygoon"@nl;
                              skos:scopeNote " De gebiedsinformatie die zich bevindt tussen een informatiepolygoon en de graafpolygoon is alleen ter informatie en ondersteuning van de werkzaamheden binnen de graafpolygoon."@nl.
imklbegrip:Ingangsdatum a skos:Concept;
                        rdfs:label "ingangsdatum"@nl;
                        skos:definition " Datum vanaf wanneer een belang van toepassing is. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "ingangsdatum";
                        skos:prefLabel "ingangsdatum"@nl.
imklbegrip:Kaartreferentie a skos:Concept;
                           rdfs:label "kaartreferentie"@nl;
                           skos:definition " Referentie naar een achtergrondkaart. "@nl;
                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                           skos:notation "kaartreferentie";
                           skos:prefLabel "kaartreferentie"@nl.
imklbegrip:KabelDiameter a skos:Concept;
                         rdfs:label "kabelDiameter"@nl;
                         skos:definition " Diameter van een kabel of leiding uitgedrukt in een Unit of Measure (UOM). "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "kabelDiameter";
                         skos:prefLabel "kabeldiameter"@nl;
                         skos:scopeNote """ Dit attribuut heeft een Measure als data type. De UOM wordt uitgedrukt via één van de volgende OGC URN codes: - urn:ogc:def:uom:OGC::m -	urn:ogc:def:uom:OGC::cm -	urn:ogc:def:uom:OGC::mm """@nl.
imklbegrip:KabelEnLeidingContainer a skos:Concept;
                                   rdfs:label "KabelEnLeidingContainer"@nl;
                                   skos:definition " Abstract data object dat de gemeenschappelijke attributen en associaties bevat voor alle kabel- en leidingcontainer objecten. "@nl;
                                   skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                   skos:notation "KabelEnLeidingContainer";
                                   skos:prefLabel "kabel- en leidingcontainer"@nl;
                                   skos:scopeNote " Optioneel kan er als extrageometrie een vlak worden toegevoegd maar alleen als er grote diameters of breedtes zijn. De netbeheerder bepaalt zelf wanneer dat functioneel is."@nl.
imklbegrip:KabelOfLeiding a skos:Concept;
                          rdfs:label "KabelOfLeiding"@nl;
                          skos:definition " Leidingen, buizen of kabels bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data. "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "KabelOfLeiding";
                          skos:prefLabel "kabel of leiding"@nl;
                          skos:scopeNote " KabelOfLeiding is in dit model een abstract begrip en omvat alle typen van alle nettypen. Onder de objectklasse KabelOfLeiding vallen ook leidingen die buiten gebruik of vervallen zijn. Huisaansluitingen kunnen als object KabelOfLeiding opgenomen zijn (of in een aparte Huisaansluitingsschets). Optioneel is er via het associatie-attribuut extraGeometrie een buitenbegrenzing of contour van het object op te nemen. De netbeheerder bepaalt zelf wanneer dat functioneel is. IMKL"@nl.
imklbegrip:KabelSpecifiek a skos:Concept;
                          rdfs:label "KabelSpecifiek"@nl;
                          skos:definition " Abstract data object dat de kabel-specifieke attributen bevat van de IMKL extensie. "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "KabelSpecifiek";
                          skos:prefLabel "kabel specifiek"@nl;
                          skos:scopeNote "  IMKL-Be"@nl.
imklbegrip:Kabelbed a skos:Concept;
                    rdfs:label "Kabelbed"@nl;
                    skos:definition " Ruimtebeslag van één of meerdere elementen (kabels, buizen, HDPE- en/of mantelbuizen) binnen een gemeenschappelijk tracé dat binnen één thema en bij één netbeheerder hoort.  "@nl;
                    skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                    skos:notation "Kabelbed";
                    skos:prefLabel "kabelbed"@nl;
                    skos:scopeNote " Synoniem voor kabelbed is geul.  Indien er meerdere kabels in een kabelbed liggen wordt het aantal kabels verplicht opgenomen. Optioneel kan er als extrageometrie een vlak worden toegevoegd maar alleen als er grote breedtes zijn. De netbeheerder bepaalt zelf wanneer dat functioneel is.  "@nl.
imklbegrip:Kast a skos:Concept;
                rdfs:label "Kast"@nl;
                skos:definition " Eenvoudig kast-object dat nutsvoorzieningenobjecten kan bevatten die tot een of meer nutsvoorzieningennetwerken behoren. "@nl;
                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                skos:notation "Kast";
                skos:prefLabel "kast"@nl.
imklbegrip:Kleur a skos:Concept;
                 rdfs:label "kleur"@nl;
				 skos:definition " De hoofdkleur van de buitenkant van de kabel of leiding. "@nl;
                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                 skos:notation "kleur";
                 skos:prefLabel "kleur"@nl.
imklbegrip:KlicMeldnummer a skos:Concept;
                          rdfs:label "klicMeldnummer"@nl;
                          skos:definition " Een unieke identificatie aan een gebiedsinformatie-aanvraag (Klic-melding) wordt toegekend.  "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "klicMeldnummer";
                          skos:prefLabel "KLIC-meldnummer"@nl;
                          skos:scopeNote " Volgens het format: JJ-'eerste letter soort melding'-numeriek volgnummer. Bijvoorbeeld: 23G1234567 "@nl.
imklbegrip:KvkNummer a skos:Concept;
                     rdfs:label "kvkNummer"@nl;
                     skos:definition " KvK nummer van de organisatie. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "kvkNummer";
                     skos:prefLabel "KvK-nummer"@nl.
imklbegrip:Label a skos:Concept;
                 rdfs:label "Label"@nl,
                            "label"@nl;
                 skos:definition " Abstract data object dat de labelattributen bevat van de IMKL extensie. "@nl,
                                 " Tekst of getal dat een eigenschap omschrijft of kwantificeert en als annotatie op een kaartbeeld wordt afgebeeld. "@nl;
                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                 skos:notation "Label",
                               "label";
                 skos:prefLabel "label"@nl;
                 skos:scopeNote " Een label kan als attribuut bij netelementen opgenomen zijn. In dat geval hebben ze geen plaastingspunt. Ze kunnen ook bij maatvoering of annotatie opgenomen zijn. Dan hebben ze wel een plaastingspunt middels een attribuut ligging."@nl.
imklbegrip:Labelpositie a skos:Concept;
                        rdfs:label "labelpositie"@nl;
                        skos:definition " Plaats van de labeltekst t.o.v. plaatsingspunt. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "labelpositie";
                        skos:prefLabel "labelpositie"@nl;
                        skos:scopeNote " De informatie van de aangrijpingspunten van een labeltekst t.o.v. het plaatsingspunt."@nl,
                                       " "@nl.
imklbegrip:Landcode a skos:Concept;
                    rdfs:label "landcode"@nl;
                    skos:definition " Drieletterige afkorting van de landsnaam conform ISO 3166 - Country codes. "@nl;
                    skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                    skos:notation "landcode";
                    skos:prefLabel "landcode"@nl;
                    skos:scopeNote " Voor Nederland is dit NLD."@nl.
imklbegrip:Leidingelement a skos:Concept;
                          rdfs:label "Leidingelement"@nl;
                          skos:definition " Een object dat bij één of meerdere kabels of leidingen behoort en als node in het netwerkmodel is opgenomen.  "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "Leidingelement";
                          skos:prefLabel "leidingelement"@nl;
                          skos:scopeNote " Bijvoorbeeld objecten zoals een schakelkast, verdeelkast, kranen, afsluiters, versterkers, kabelmof, rioolput, (druk)rioolgemaal, kathodische bescherming, boorput, etc.  Een leidingelement kan zowel betrekking hebben op ondergrondse als op bovengrondse delen van het net. Optioneel is er via het associatie-attribuut extraGeometrie een buitenbegrenzing of contour van het object op te nemen. De netbeheerder bepaalt zelf wanneer dat functioneel is."@nl.
imklbegrip:Leveringsvolgnummer a skos:Concept;
                               rdfs:label "leveringsvolgnummer"@nl;
                               skos:definition " Volgnummer van de levering (binnen de aanvraag). "@nl;
                               skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                               skos:notation "leveringsvolgnummer";
                               skos:prefLabel "leveringsvolgnummer"@nl;
                               skos:scopeNote " Meestal is bij de eerste levering de levering compleet. Het volgnummer is dan 1. Indien de gebiedsinformatie in meerdere keren wordt uitgeleverd (bijv. omdat 1 of meer netbeheerders te laat leveren) wordt dit nummer steeds opgehoogd."@nl.
imklbegrip:Ligging a skos:Concept;
                   skos:notation "ligging".
imklbegrip:Ligging_Annotatie a skos:Concept;
                             rdfs:label "ligging"@nl;
                             skos:definition " Positie of geometrie van de annotatie. "@nl;
                             skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                             skos:prefLabel "ligging"@nl;
                             skos:scopeNote " In geval van een geografisch object worden deze topografieën gesitueerd via het attribuut 'ligging' waarbij punt, lijn en polygoon geometrieën gebruikt kunnen worden."@nl.
imklbegrip:Ligging_Diepte a skos:Concept;
                          rdfs:label "ligging"@nl;
                          skos:definition " Coordinaten van de locatie van het dieptegegeven.  "@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:prefLabel "ligging"@nl;
                          skos:scopeNote " Afhankelijk van het type annotatie betreft het een plaatsingspunt van het label of de geometrie van de annotatie."@nl.
imklbegrip:Ligging_Toepassing a skos:Concept;
                              rdfs:label "ligging"@nl;
                              skos:definition " Locatie waar de detailinformatie op van toepassing is. "@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:prefLabel "ligging"@nl;
                              skos:scopeNote " Locatie in het horizontale vlak waar de diepte-informatie van toepassing is. Eén leiding kan meerdere dieptegegevens langs het traject van de leiding hebben.  "@nl.
imklbegrip:Ligging_Topografie a skos:Concept;
                              rdfs:label "ligging"@nl;
                              skos:definition " Plaatsaanduiding van de extra topografie. "@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:prefLabel "ligging"@nl;
                              skos:scopeNote " Kan een punt lijn of vlak zijn."@nl.
imklbegrip:Lijngeometrie25D a skos:Concept;
                            rdfs:label "lijngeometrie2.5D"@nl;
                            skos:definition " 2.5D representatie van een lijnvormig netwerkelement. "@nl;
                            skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                            skos:notation "lijngeometrie2.5D";
                            skos:prefLabel "lijngeometrie (2.5D)"@nl;
                            skos:scopeNote " Ten opzichte van de 2D representatie wordt de z coordinaat toegevoegd, maar ook waar nodig extra coordinatenparen om de lijn correct in 3D te representeren."@nl.
imklbegrip:LocatieOmschrijving a skos:Concept;
                               rdfs:label "locatieOmschrijving"@nl;
                               skos:definition " Een omschrijving van de locatie van de werkzaamheden waar de gebiedsinformatie-aanvraag voor is ingediend. "@nl;
                               skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                               skos:notation "locatieOmschrijving";
                               skos:prefLabel "locatieomschrijving"@nl;
                               skos:scopeNote " Vrij in te vullen. "@nl.
imklbegrip:LocatieWerkzaamheden a skos:Concept;
                                rdfs:label "locatieWerkzaamheden"@nl;
                                skos:definition " Het adres of dichtstbijzijnd adres van de locatie van de werkzaamheden waar de gebiedsinformatie-aanvraag voor is ingediend. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:notation "locatieWerkzaamheden";
                                skos:prefLabel "locatie werkzaamheden"@nl.
imklbegrip:MaaiveldPeil a skos:Concept;
                        rdfs:label "maaiveldPeil"@nl;
                        skos:definition " Hoogte van het maaiveld t.o.v. NAP. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "maaiveldPeil";
                        skos:prefLabel "maaiveldpeil"@nl;
                        skos:scopeNote " Kan gebruikt worden om de diepte van een kabel, leiding, element of container t.o.v. het maaiveld te berekenen. Dit attribuut heeft een Measure als data type. De UOM wordt uitgedrukt via 1 van de volgende OGC URN codes: urn:ogc:def:uom:OGC::m urn:ogc:def:uom:OGC::cm urn:ogc:def:uom:OGC::mm. Voor WIBON is de eenheid altijd meter en een getal met ten hoogste 2 decimalen."@nl.
imklbegrip:Maatvoering a skos:Concept;
                       rdfs:label "Maatvoering"@nl;
                       skos:definition " Teksten en symbolen in het kaartbeeld diegebruikt worden om de positie van een netwerkelement ten opzichte van objecten weer te geven. "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "Maatvoering";
                       skos:prefLabel "maatvoering"@nl;
                       skos:scopeNote " Voor de aanduiding van de relatieve positie van een leiding of leidingelement ten opzichte van een ander object. Via het 'annotatieType' attribuut kan het soort annotatie of maatvoering object worden bepaald - voor visualisatie - en via het attribuut 'label' kan de tekst of numerieke waarde worden doorgegeven.  "@nl.
imklbegrip:MaatvoeringsType a skos:Concept;
                            rdfs:label "maatvoeringsType"@nl;
                            skos:definition " Aard van de opgenomen annotatie "@nl;
                            skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                            skos:notation "maatvoeringsType";
                            skos:prefLabel "type maatvoering"@nl;
                            skos:scopeNote " Annotatie kan voor o.a. maatvoering getypeerd zijn."@nl.
imklbegrip:Mangat a skos:Concept;
                  rdfs:label "Mangat"@nl;
                  skos:definition " Eenvoudig omhullingsobject dat een of meer nutsvoorzieningennetobjecten kan bevatten. "@nl;
                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                  skos:notation "Mangat";
                  skos:prefLabel "mangat"@nl.
imklbegrip:Mantelbuis a skos:Concept;
                      rdfs:label "Mantelbuis"@nl;
                      skos:definition " Beschermings- en doorvoerbuis.  "@nl;
                      skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                      skos:notation "Mantelbuis";
                      skos:prefLabel "mantelbuis"@nl;
                      skos:scopeNote " Met het object Mantelbuis wordt bedoeld een buis voor bescherming of doorvoer van kabels, buizen en HDPE buizen. Mantelbuizen kunnen bij meerdere themas geregistreerd staan. Ze moeten bij minstens één thema weergegeven worden maar het mag bij meerdere. Indien een mantelbuis leeg is kan dit bij de toelichting vermeld worden. Optioneel kan er als extrageometrie een vlak worden toegevoegd maar alleen als er grote diameters zijn. De netbeheerder bepaalt zelf wanneer dat functioneel is."@nl.
imklbegrip:Mast a skos:Concept;
                rdfs:label "Mast"@nl;
                skos:definition " Eenvoudig mast-object dat dienst kan doen als drager van nutsvoorzieningenobjecten van een of meer nutsvoorzieningnetten. "@nl;
                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                skos:notation "Mast";
                skos:prefLabel "mast"@nl.
imklbegrip:Materiaal a skos:Concept;
                     rdfs:label "materiaal"@nl;
                     skos:definition " Materiaal waaruit kabel of leiding bestaat. "@nl;
                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                     skos:notation "materiaal";
                     skos:prefLabel "materiaal"@nl.
imklbegrip:MaximaleWerkdiepte a skos:Concept;
                              rdfs:label "maximaleWerkdiepte"@nl;
                              skos:definition " Maximale diepte in centimeters ten opzichte van maaiveld waarop graafwerkzaamheden worden uitgevoerd. "@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:notation "maximaleWerkdiepte";
                              skos:prefLabel "maximale werkdiepte"@nl;
                              skos:scopeNote " Dit attribuut heeft een Measure als data type. De UOM (eenheid) is in centimeters en wordt uitgedrukt met de  volgende OGC URN code: urn:ogc:def:uom:OGC::cm  "@nl.
imklbegrip:Methode a skos:Concept;
                   rdfs:label "methode"@nl;
                   skos:definition " De bij een graafwerkzaamheid gebruikte methode. "@nl;
                   skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                   skos:notation "methode";
                   skos:prefLabel "methode"@nl.
imklbegrip:Mobiel a skos:Concept;
                  rdfs:label "mobiel"@nl;
                  skos:definition " Het mobiele telefoonnummer van de organisatie. "@nl;
                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                  skos:notation "mobiel";
                  skos:prefLabel "mobiel"@nl.
imklbegrip:Naam a skos:Concept;
                skos:notation "naam".
imklbegrip:Naam_Contact a skos:Concept;
                        rdfs:label "naam"@nl;
                        skos:definition " Naam van het contact. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:prefLabel "naam"@nl.
imklbegrip:Naam_Organisatie a skos:Concept;
                            rdfs:label "naam"@nl;
                            skos:definition " De naam van de organisatie. "@nl,
                                            " Naam van het contact. "@nl;
                            skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                            skos:prefLabel "naam"@nl.
imklbegrip:Naam_Persoon a skos:Concept;
                        rdfs:label "naam"@nl;
                        skos:definition " Naam van persoon of afdeling van het contact. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:prefLabel "naam"@nl.
imklbegrip:NetbeheerderNetAanduiding a skos:Concept;
                                     rdfs:label "netbeheerderNetAanduiding"@nl;
                                     skos:definition " Aanduiding dat aan een utiliteitsnet of netelement gegeven kan worden ten behoeve van de bepaling of en welke voorzorgsmaatregelen getroffen dienen te worden. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "netbeheerderNetAanduiding";
                                     skos:prefLabel "netbeheerder netaanduiding"@nl;
                                     skos:scopeNote " Dit attribuut wordt gebruikt om te bepalen bij welk netelement een EV-vlak van toepassing moet zijn in verband met risico. Dit gebeurt in combinatie met netbeheerderWerkAanduiding. "@nl.
imklbegrip:NetbeheerderNetOmschrijving a skos:Concept;
                                       rdfs:label "netbeheerderNetOmschrijving"@nl;
                                       skos:definition " Toelichting op de waarde bij netbeheerderNetAanduiding. "@nl;
                                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                       skos:notation "netbeheerderNetOmschrijving";
                                       skos:prefLabel "netbeheerder netomschrijving"@nl;
                                       skos:scopeNote " Omschrijving van een risico classificering die aan (onderdeel van een) kabel- of leiding netwerk gegeven kan worden. Op basis van dit risico moeten mogelijk voorzorgsmaatregelen getroffen worden bij het uitvoeren van werkzaamheden."@nl.
imklbegrip:NetbeheerderWerkAanduiding a skos:Concept;
                                      rdfs:label "netbeheerderWerkAanduiding"@nl;
                                      skos:definition " Aanduiding van het risico dat aan de soort werkzaamheden gegeven is bij de bepaling van de te nemen eis voorzorgsmaatregelen. "@nl;
                                      skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                      skos:notation "netbeheerderWerkAanduiding";
                                      skos:prefLabel "netbeheerder werkaanduiding"@nl;
                                      skos:scopeNote " Dit attribuut wordt gebruikt om te bepalen bij welk netelement een EV-vlak van toepassing moet zijn in verband met risico. Dit gebeurt in combinatie met netbeheerderWerkAanduiding."@nl.
imklbegrip:NominalVoltage a skos:Concept;
                          rdfs:label "nominalVoltage"@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "nominalVoltage";
                          skos:prefLabel "nominale spanning"@nl.
imklbegrip:OlieGasChemicalienPijpleiding a skos:Concept;
                                         rdfs:label "OlieGasChemicalienPijpleiding"@nl;
                                         skos:definition " Een pijpleiding voor het overbrengen van olie, gas of chemicaliën van de ene locatie naar een andere. "@nl;
                                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                         skos:notation "OlieGasChemicalienPijpleiding";
                                         skos:prefLabel "olie-, gas- of chemicaliënpijpleiding"@nl.
imklbegrip:Omschrijving a skos:Concept;
                        rdfs:label "omschrijving"@nl;
                        skos:definition " Gedetailleerde omschrijving van het informatieobject. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "omschrijving";
                        skos:prefLabel "omschrijving"@nl;
                        skos:scopeNote " Kan toegevoegd worden als het label meer uitleg behoeft."@nl.
imklbegrip:OmschrijvingWerkzaamheden a skos:Concept;
                                     rdfs:label "omschrijvingWerkzaamheden"@nl;
                                     skos:definition " Een toelichtende omschrijving van de werkzaamheden. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:notation "omschrijvingWerkzaamheden";
                                     skos:prefLabel "omschrijving werkzaamheden"@nl;
                                     skos:scopeNote " Vrij in te vullen."@nl.
imklbegrip:Omschrijving_Toelichting a skos:Concept;
                                    rdfs:label "omschrijving"@nl;
                                    skos:definition " In tekst omschreven belang dat een netbeheerder in dit gebied heeft. "@nl;
                                    skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                    skos:prefLabel "omschrijving"@nl;
                                    skos:scopeNote " Een toelichting op, of beschrijving van het belang."@nl.
imklbegrip:Opdrachtgever a skos:Concept;
                         rdfs:label "opdrachtgever"@nl;
                         skos:definition " De gegevens van de degene die opdracht geeft tot het uitvoeren van een werk waarbij graafwerkzaamheden worden verricht. "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "opdrachtgever";
                         skos:prefLabel "opdrachtgever"@nl.
imklbegrip:OpenbareRuimteNaam a skos:Concept;
                              rdfs:label "openbareRuimteNaam"@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:notation "openbareRuimteNaam";
                              skos:prefLabel "openbare ruimte naam"@nl.
imklbegrip:Ordernummer a skos:Concept;
                       rdfs:label "ordernummer"@nl;
                       skos:definition " Het nummer van de verkooporder van de aanvraag zoals deze door KLIC wordt toegekend.  "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "ordernummer";
                       skos:prefLabel "ordernummer"@nl;
                       skos:scopeNote " Wordt door KLIC toegevoegd. Dit nummer bestaat alleen uit cijfers."@nl.
imklbegrip:Organisatie a skos:Concept;
                       rdfs:label "organisatie"@nl;
                       skos:definition " Organisatie die aanvraag doet. "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "organisatie";
                       skos:prefLabel "organisatie"@nl.
imklbegrip:Organisatie_Beheerder a skos:Concept;
                                 rdfs:label "organisatie"@nl;
                                 skos:definition " Rechtspersoon die als beheerder optreedt. "@nl;
                                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                 skos:prefLabel "organisatie"@nl.
imklbegrip:Organisatie_opdrachtgever a skos:Concept;
                                     rdfs:label "organisatie"@nl;
                                     skos:definition " Rechtspersoon die als opdrachtgever optreedt. "@nl;
                                     skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                     skos:prefLabel "organisatie"@nl.
imklbegrip:Orientatiepolygoon a skos:Concept;
                              rdfs:label "Orientatiepolygoon"@nl;
                              skos:definition " De weergave van het gebied waarover informatie wordt opgevraagd ter voorbereiding van toekomstige werkzaamheden, verzoek tot medegebruik of verzoek tot coördinatie van civiele werken. "@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:notation "Orientatiepolygoon";
                              skos:prefLabel "oriëntatiepolygoon"@nl;
                              skos:scopeNote " De oriëntatiepolygoon wordt bij de aanvraag door de aanvrager ingetekend. Artikel 1 en Artikel 7 WIBON"@nl.
imklbegrip:Overig a skos:Concept;
                  rdfs:label "Overig"@nl;
                  skos:definition " Een type kabel of leiding die niet onder de andere benoemde typen valt. "@nl;
                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                  skos:notation "Overig";
                  skos:prefLabel "overig"@nl;
                  skos:scopeNote " Bijvoorbeeld een weesleiding maar ook leidingen voor voedingsmiddelen, landbouwproducten vallen hieronder. Een weesleiding valt bij INSPIRE onder de waarde utilityNetworkType = overig. IMKL"@nl.
imklbegrip:OverigSpecifiek a skos:Concept;
                           rdfs:label "OverigSpecifiek"@nl;
                           skos:definition " Abstract data object dat de overig-specifieke attributen bevat van de IMKL extensie. "@nl;
                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                           skos:notation "OverigSpecifiek";
                           skos:prefLabel "overig specifiek"@nl.
imklbegrip:PipeDiameter a skos:Concept;
                        rdfs:label "pipeDiameter"@nl;
                        skos:definition " Pipe outer diameter.  "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "pipeDiameter";
                        skos:prefLabel "buisdiameter"@nl;
                        skos:scopeNote " For convex shaped objects (e.g. a circle) the diameter is defined to be the largest distance that can be formed between two opposite parallel lines tangent to its boundery.  "@nl.
imklbegrip:Positienummer a skos:Concept;
                         rdfs:label "positienummer"@nl;
                         skos:definition " Het regelnummer (positienummer) van de verkooporder waarbij de aanvraag van het Klic-product is vastgelegd. "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "positienummer";
                         skos:prefLabel "positienummer"@nl;
                         skos:scopeNote " Geeft de positie in de volgorde van deze gebiedinformatieaanvraag in het tracé weer. Wordt niet door netbeheerder ingevuld."@nl.
imklbegrip:Postbusnummer a skos:Concept;
                         rdfs:label "postbusnummer"@nl;
                         skos:definition " Het postbusnummer van het postbusadres. "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "postbusnummer";
                         skos:prefLabel "postbusnummer"@nl.
imklbegrip:Postcode a skos:Concept;
                    rdfs:label "postcode"@nl;
                    skos:definition " De postcode van het postbusadres. "@nl,
                                    " De door PostNL vastgestelde code behorende bij een bepaalde combinatie van een straatnaam en een huisnummer "@nl;
                    skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                    skos:notation "postcode";
                    skos:prefLabel "postcode"@nl;
                    skos:scopeNote " "@nl,
                                   " De volgende reguliere expressie beschrijft het format van een valide volledige postcode: [1-9]{1}[0-9]{3}[A-Z]{2}.   BAG. http://www.digitaleoverheid.nl/onderwerpen/stelselinformatiepunt/stelsel-van-basisregistraties/stelselvoorzieningen/stelselcatalogus/begrippen/Adres/BAG/Nummeraanduiding/Postcode-Nummeraanduiding "@nl.
imklbegrip:Pressure a skos:Concept;
                    rdfs:label "pressure"@nl;
                    skos:definition " The maximum allowable operating pressure at which a product is conveyed through a pipe.  "@nl;
                    skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                    skos:notation "pressure";
                    skos:prefLabel "druk"@nl;
                    skos:scopeNote " The unit of measure for pressure is commonly expressed in bar."@nl.
imklbegrip:Producttype a skos:Concept;
                       rdfs:label "producttype"@nl;
                       skos:definition " Het type product dat wordt getransporteerd. "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "producttype";
                       skos:prefLabel "type product"@nl.
imklbegrip:Puntgeometrie25D a skos:Concept;
                            rdfs:label "puntgeometrie2.5D"@nl;
                            skos:definition " 2.5D representatie van een leidingelement, dus inclusief z waarde. "@nl;
                            skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                            skos:notation "puntgeometrie2.5D";
                            skos:prefLabel "puntgeometrie (2.5D)"@nl.
imklbegrip:Referentie a skos:Concept;
                      rdfs:label "referentie"@nl;
                      skos:definition " De referentie die de aanvrager aan de gebiedsinformatie-aanvraag heeft gegeven.  "@nl;
                      skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                      skos:notation "referentie";
                      skos:prefLabel "referentie"@nl;
                      skos:scopeNote " Heeft geen afgesproken format."@nl.
imklbegrip:Rioolleiding a skos:Concept;
                        rdfs:label "Rioolleiding"@nl;
                        skos:definition " Een rioleringsleiding voor het overbrengen van afvalwater (rioolwater en hemelwater) van de ene locatie naar een andere. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "Rioolleiding";
                        skos:prefLabel "rioolleiding"@nl;
                        skos:scopeNote "  Inspire (aangepast)"@nl.
imklbegrip:Rotatiehoek a skos:Concept;
                       rdfs:label "rotatiehoek"@nl;
                       skos:definition " Hoek waaronder een labeltekst of symbool wordt weergegeven. "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "rotatiehoek";
                       skos:prefLabel "rotatiehoek"@nl;
                       skos:scopeNote " Voor een annotatie die gekoppeld is aan een puntgeometrie, geeft dit attribuut aan onder welke hoek de labeltekst of een puntsymbool moet worden weergegeven.   Eenheid:  booggraad; één booggraad is een 360e deel van een cirkelomtrek. Oriëntering: met de klok mee (positief) t.o.v. normale tekstrichting (horizontaal = 0 graden; voor een kaart die noord georiënteerd is.). Decimale precisie: 1 (= 1 cijfer achter de komma, ofwel 1/10 booggraad). Bereik (minimale/maximale waarden): [-180, +180].].  Verstekwaarde voor tekst is 0 (dus horizontaal weergegeven rechtopstaande tekst). Dit attribuut heeft een Measure als data type. De UOM wordt uitgedrukt via de volgende OGC URN code: urn:ogc:def:uom:OGC::deg "@nl.
imklbegrip:RotatiehoekSymbool a skos:Concept;
                              rdfs:label "rotatiehoekSymbool"@nl;
                              skos:definition " Hoek waaronder een puntsymbool wordt weergegeven. "@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:notation "rotatiehoekSymbool";
                              skos:prefLabel "rotatiehoeksymbool"@nl;
                              skos:scopeNote " Voor een symbool dat gekoppeld is aan een puntgeometrie, geeft dit attribuut aan onder welke hoek een puntsymbool moet worden weergegeven.   Eenheid:  booggraad; één booggraad is een 360e deel van een cirkelomtrek. Oriëntering: met de klok mee (positief) t.o.v. normale tekstrichting (horizontaal = 0 graden; voor een kaart die noord georiënteerd is.). Decimale precisie: 1 (= 1 cijfer achter de komma, ofwel 1/10 booggraad). Bereik (minimale/maximale waarden): [-180, +180].].  Dit attribuut heeft een Measure als data type. De UOM wordt uitgedrukt via de volgende OGC URN code: urn:ogc:def:uom:OGC::deg "@nl.
imklbegrip:SoortWerkzaamheden a skos:Concept;
                              rdfs:label "soortWerkzaamheden"@nl;
                              skos:definition " Het type graafwerkzaamheden die worden voorzien. "@nl;
                              skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                              skos:notation "soortWerkzaamheden";
                              skos:prefLabel "soort werkzaamheden"@nl;
                              skos:scopeNote " Hier voor is een vaste lijst opgesteld. Verplicht opgenomen bij een graaf- en calamiteitenmelding."@nl.
imklbegrip:StandaardDieptelegging a skos:Concept;
                                  rdfs:label "standaardDieptelegging"@nl;
                                  skos:definition " Gangbare diepte waarop het netwerk is aangelegd. Diepte is ten opzichte van maaiveld. Standaard wordt de bovenkant kabel of leiding als referentie gebruikt. "@nl;
                                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                  skos:notation "standaardDieptelegging";
                                  skos:prefLabel "standaard dieptelegging"@nl;
                                  skos:scopeNote " Dit attribuut heeft een Measure als data type. De UOM wordt uitgedrukt via 1 van de volgende OGC URN codes: - urn:ogc:def:uom:OGC::m - urn:ogc:def:uom:OGC::cm - urn:ogc:def:uom:OGC::mm. Voor WIBON is de eenheid altijd meter en een getal met ten hoogste 2 decimalen."@nl.
imklbegrip:StartDatum a skos:Concept;
                      rdfs:label "startDatum"@nl;
                      skos:definition " De geplande startdatum van de werkzaamheden waarvoor de gebiedsinformatie-aanvraag is ingediend. "@nl;
                      skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                      skos:notation "startDatum";
                      skos:prefLabel "startdatum"@nl;
                      skos:scopeNote " OPMERKING: verplicht bij graafmelding.  "@nl.
imklbegrip:Status a skos:Concept;
                  rdfs:label "status"@nl;
                  skos:definition " Plan of bestaande topografie. "@nl;
                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                  skos:notation "status";
                  skos:prefLabel "status"@nl.
imklbegrip:TechnischGebouw a skos:Concept;
                           rdfs:label "TechnischGebouw"@nl;
                           skos:definition " Onderkomen ten behoeve van nutsvoorzieningen. "@nl;
                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                           skos:notation "TechnischGebouw";
                           skos:prefLabel "technisch gebouw"@nl;
                           skos:scopeNote " Voorbeelden zijn: traforuimte, gasstation, etc."@nl.
imklbegrip:Telecommunicatiekabel a skos:Concept;
                                 rdfs:label "Telecommunicatiekabel"@nl;
                                 skos:definition " Een geheel van geleiders welke voorzien zijn van één ommanteling en bestemd is voor transport van data. "@nl;
                                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                 skos:notation "Telecommunicatiekabel";
                                 skos:prefLabel "telecommunicatiekabel"@nl;
                                 skos:scopeNote "  IMKL"@nl.
imklbegrip:Telefoon a skos:Concept;
                    rdfs:label "telefoon"@nl;
                    skos:definition " Telefoonnummer van het contact. "@nl;
                    skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                    skos:notation "telefoon";
                    skos:prefLabel "telefoon"@nl.
imklbegrip:Telefoon_Organisatie a skos:Concept;
                                rdfs:label "telefoon"@nl;
                                skos:definition " Het vaste telefoonnummer van de organisatie. "@nl;
                                skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                skos:prefLabel "telefoon"@nl.
imklbegrip:Telefoon_Persoon a skos:Concept;
                            rdfs:label "telefoon"@nl;
                            skos:definition " Telefoonnummer van het contact. "@nl;
                            skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                            skos:prefLabel "telefoon"@nl.
imklbegrip:Thema a skos:Concept;
                 rdfs:label "thema"@nl;
                 skos:definition " Classificering van het type utiliteitsnet. "@nl;
                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                 skos:notation "thema";
                 skos:prefLabel "thema"@nl;
                 skos:scopeNote " Bijvoorbeeld datatransport, gas lage druk, laagspanning, riool etc. Gekozen kan worden uit een lijst van themas. Opmerking: Signaleringskabels die data vervoeren vallen onder datatransport."@nl.
imklbegrip:Thema_Leidingen a skos:Concept;
                           rdfs:label "thema"@nl;
                           skos:definition " Het thema geeft aan welk type leiding het betreft en welke functie de leidingen hebben. "@nl;
                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                           skos:prefLabel "thema"@nl;
                           skos:scopeNote " Bijvoorbeeld datatransport, gas lage druk, laagspanning, riool etc. Gekozen kan worden uit een lijst van themas. Opmerking: Signaleringskabels die data vervoeren vallen onder datatransport."@nl,
                                          " Voorbeelden zijn: datatransport, gas lage druk, laagspanning, riool etc. Het thema moet gekozen worden uit een lijst van themas. Opmerking: Signaleringskabels die data vervoeren vallen onder datatransport.  "@nl,
                                          " Het thema geeft aan welk type utiliteitsnet het betreft en welke functie de leidingen hebben. Bijvoorbeeld datatransport, gas lage druk, laagspanning, riool etc. Gekozen kan worden uit een lijst van themas. Opmerking: Signaleringskabels die data vervoeren vallen onder datatransport.  "@nl.
imklbegrip:ThermischePijpleiding a skos:Concept;
                                 rdfs:label "ThermischePijpleiding"@nl;
                                 skos:definition " Een leiding voor het transporteren van warmte of koelte van de ene locatie naar een andere. "@nl;
                                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                 skos:notation "ThermischePijpleiding";
                                 skos:prefLabel "warmteleiding"@nl.
imklbegrip:Toelichting a skos:Concept;
                       rdfs:label "toelichting"@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "toelichting";
                       skos:prefLabel "toelichting"@nl.
imklbegrip:Toren a skos:Concept;
                 rdfs:label "Toren"@nl;
                 skos:definition " Eenvoudig toren-object dat dienst kan doen als drager van nutsvoorzieningenobjecten van een of meer nutsvoorzieningnetten. "@nl;
                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                 skos:notation "Toren";
                 skos:prefLabel "toren"@nl.
imklbegrip:TypeTopografischObject a skos:Concept;
                                  rdfs:label "typeTopografischObject"@nl;
                                  skos:definition " Soort topografisch object. "@nl;
                                  skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                  skos:notation "typeTopografischObject";
                                  skos:prefLabel "type topografisch object"@nl;
                                  skos:scopeNote " Aangeven wordt welk type object uit de BGT of BGT plus is opgenomen."@nl.
imklbegrip:Utiliteitsnet a skos:Concept;
                         rdfs:label "Utiliteitsnet"@nl;
                         skos:definition " Een verzameling netwerkelementen die tot één type (nuts)voorzieningennet behoren.  "@nl;
                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                         skos:notation "Utiliteitsnet";
                         skos:prefLabel "utiliteitsnet"@nl;
                         skos:scopeNote " Alle netwerkelementen van een utiliteitsnet vallen onder het thema dat bij het utiliteitsnet hoort en worden daar ook door getypeerd. Dat wil zeggen dat bijvoorbeeld een kathodische bescherming voor een waterleiding valt onder een utiliteitsnet met het thema laagspanning.   Inspire"@nl.
imklbegrip:Veiligheidsgebied a skos:Concept;
                             rdfs:label "Veiligheidsgebied"@nl;
                             skos:definition " Een veiligheidsgebied is een door de Minister aangewezen gebied waarvan om veiligheidsredenen kan worden afgeweken van de voorschriften zoals gesteld bij of krachtens hoofstuk 4 WION: Informatie-uitwisseling ten behoeve van graafwerkzaamheden. "@nl;
                             skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                             skos:notation "Veiligheidsgebied";
                             skos:prefLabel "veiligheidsgebied"@nl.
imklbegrip:Vlakgeometrie25D a skos:Concept;
                            rdfs:label "vlakgeometrie2.5D"@nl;
                            skos:definition " 2.5D vlakrepresentatie van het netwerkelement. "@nl;
                            skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                            skos:notation "vlakgeometrie2.5D";
                            skos:prefLabel "vlakgeometrie (2.5D)"@nl.
imklbegrip:Vlakgeometrie2D a skos:Concept;
                           rdfs:label "vlakgeometrie2D"@nl;
                           skos:definition " Tweedimensionale vlakrepresentatie van het netwerkelement. "@nl;
                           skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                           skos:notation "vlakgeometrie2D";
                           skos:prefLabel "vlakgeometrie (2D)"@nl;
                           skos:scopeNote " Wordt gebruikt indien een netwerkelement ook additioneel als gebied wordt gerepresenteerd."@nl.
imklbegrip:VoorbereidingCoordinatieCivieleWerken a skos:Concept;
                                                 rdfs:label "voorbereidingCoordinatieCivieleWerken"@nl;
                                                 skos:definition " Een indicatie in relatie tot een oriëntatieverzoek door een telecomaanbieder ter voorbereiding op een verzoek tot coördinatie van civiele werken. "@nl;
                                                 skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                                 skos:notation "voorbereidingCoordinatieCivieleWerken";
                                                 skos:prefLabel "voorbereiding coördinatie civiele werken"@nl;
                                                 skos:scopeNote " Is afkomstig uit de  Europese wetgeving EC61: Richtlijn kostenreductie breedband. Dit wordt als soort werkzaamheid in een oriëntatiemelding uitgeleverd. "@nl.
imklbegrip:VoorbereidingMedegebruikFysiekeInfrastructuur a skos:Concept;
                                                         rdfs:label "voorbereidingMedegebruikFysiekeInfrastructuur"@nl;
                                                         skos:definition " Een indicatie in relatie tot een oriëntatieverzoek door een telecomaanbieder ter voorbereiding op een verzoek tot medegebruik fysieke infrastructuur. "@nl;
                                                         skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                                                         skos:notation "voorbereidingMedegebruikFysiekeInfrastructuur";
                                                         skos:prefLabel "voorbereiding medegebruik fysieke infrastructuur"@nl;
                                                         skos:scopeNote " Is afkomstig uit de  Europese wetgeving EC61: Richtlijn kostenreductie breedband. Dit wordt als soort werkzaamheid in een oriëntatiemelding uitgeleverd. "@nl.
imklbegrip:Waterleiding a skos:Concept;
                        rdfs:label "Waterleiding"@nl;
                        skos:definition " Een waterleiding voor het overbrengen van water van de ene locatie naar een andere. "@nl;
                        skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                        skos:notation "Waterleiding";
                        skos:prefLabel "waterleiding"@nl.
imklbegrip:Website a skos:Concept;
                   rdfs:label "website"@nl;
                   skos:definition " De website van de organisatie. "@nl;
                   skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                   skos:notation "website";
                   skos:prefLabel "website"@nl.
imklbegrip:WebsiteKlic a skos:Concept;
                       rdfs:label "websiteKlic"@nl;
                       skos:definition " Link naar de  website van de (net)beheerder met specifieke informatie voor de Klic-sector (graafsector).  "@nl;
                       skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                       skos:notation "websiteKlic";
                       skos:prefLabel "website KLIC"@nl;
                       skos:scopeNote " Omvat aanvullende informatie vanuit de (net)beheerder die kan helpen bij de invulling van het zorgvuldig graafproces."@nl.
imklbegrip:WoonplaatsNaam a skos:Concept;
                          rdfs:label "woonplaatsNaam"@nl;
                          skos:inScheme begrippenkader:IMKL;
                          skos:notation "woonplaatsNaam";
                          skos:prefLabel "woonplaatsnaam"@nl.
